[學佛][阿彌陀佛] 受任何的屈辱都若無其事，是幫助自己消業障，好事！

淨空法師：受任何的屈辱都若無其事，是幫助自己消業障，好事！

生命是永恆的，人沒有死亡。如果有死亡，這個事情就好辦了，問題是事實真相，人沒有死亡。這個沒有死亡那是怎麼回事情？人有轉世，轉世不是死亡。譬如我們現在在人間得的是人身，壽命到了，壽命是前世修來的，身體的形相也是前世修來的，這一生種種的享受都是前世修的，前世修的因，這一世得的果報。所以古德告訴我們，「欲知前世因」，我們要想知道我前世幹了些什麼，因，「今生受者是」，我這一生從生到老死，這一生享受的就是的，果報，過去修因，這一生享的果報。第二句話，「欲知來世果，今生作者是」。我們想來生我們是什麼樣的果報？那這一生當中你幹的是些什麼，就是來生的果報。這兩句話很簡單，並不很深，可是真正把因果的奧祕說出來了。

所以我們一定要曉得，人沒有生死，就是轉世，無論在哪一道，死了之後他就會轉世。至於轉到哪一道？懂得因果的人他可以操縱，不懂因果的人隨業流轉，那個很苦，自己不能掌控。自己如何掌控？那就是斷惡修善，積功累德。功德少的，不失人身，來生還到人道，來生會比這一生好，為什麼？你懂得修行。如果修的福報大，福報大是什麼？利益眾生人數多，利益的時間很長，這來生就到天道去了。天的福報大，壽命長。所以，業因果報，絲毫不爽，完全掌控在自己手上，與任何人都不相干。別人想害你害不了，害他自己；別人想幫你也幫不了，幫他自己，為什麼？他自己造的業，自己來生有果報。

對我們的傷害，我們不要放在心上，就沒有受到傷害；放在心上，就接受他的傷害。我們可以不接受，不接受好。原諒他的造作，不善的造作，原諒他，不要跟他計較，不要放在心上，也不可以放在口上。像別人罵你，罵不還口，他罵我聽，罵一、二個鐘點，他罵累他就不罵了，我沒有事；他生氣生得很嚴重，我若無其事，好像沒聽見一樣。別人打我，我不還手讓他打，打幾下之後，他就打不下去了。兩個人吵架對吵，愈吵愈有勁；對打也是的，愈打愈有勁。一方面不打、不還手，那個人怎麼打得下去？受任何的屈辱都若無其事，幫助我們自己消業障，好事！對於毀謗我們的人、侮辱我們的人、傷害我們的人要感恩，我們的業障就消掉了。如果你要是接受，懷恨在心，那就壞了。變成什麼？變成冤冤相報，生生世世，沒完沒了，雙方都痛苦。所以，有一方是個明白人，雙方都得利益。像這些，經典上教導我們；在中國古時候，你家裡老人教你、長輩教你、老師教你、善友教你，教你的人很多。我們要記住，遇到這些事情，懂得怎樣應付，怎樣把它應付得很圓滿，彼此雙方都得利益，不結冤仇。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第一九一集） 2013/2/22 淨空法師主講

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛祖屌你老母

佛祖屌你老豆

佛祖屌你全家祖宗18代

屌你老母

佛

係 我日日畀碌撚佢含 淨空法師係我隻性奴
佢好多謝我幫佢消除業障
你要唔要我幫你？